由文言文轉為白話文是否文明退步？

文言簡而精
少量文字足以容納大量資訊

如果現時官方文書採用返文言
可以節省好多時間同用紙

但係白話文表達可以比較準確 少D歧義同誤解 好似係 e.g. 人不為己天誅地滅、不孝有三無後為大

否

照樓主講眉目傳情可能先叫文明進步，因為唔洗紙。

三十年代初，胡適在北京大學任教授。講課時他常常對白話文大加稱讚，引起一些祇喜歡文言文而不喜歡白話文的學生的不滿。

一次，胡適正講得得意的時候，一位姓魏的學生突然站了起來，生氣地問：“胡先生，難道說白話文就毫無缺點嗎？”胡適微笑著回答說：“沒有。”那位學生更加激動了：“肯定有！白話文廢話太多，打電報用字多，花錢多。”胡適的目光頓時變亮了。輕聲地解釋說：“不一定吧！前幾天有位朋友給我打來電報，請我去政府部門工作，我決定不去，就回電拒絕了。覆電是用白話寫的，看來也很省字。請同學們根據我這個意思，用文言文寫一個回電，看看究竟是白話文省字，還是文言文省字？”胡教授剛說完，同學們立刻認真地寫了起來。

十五分鐘過去，胡適讓同學舉手，報告用字的數目，然後挑了一份用字最少的文言電報稿，電文是這樣寫的：
“才疏學淺，恐難勝任，不堪從命。”白話文的意思是：學問不深，恐怕很難擔任這個工作，不能服從安排。

胡適說，這份寫得確實不錯，僅用了十二個字。但我的白話電報卻祇用了五個字：
“幹不了，謝謝！”

胡適又解釋說：“幹不了”就有才疏學淺、恐難勝任的意思；“謝謝”既//對朋友的介紹表示感謝，又有拒絕的意思。所以，廢話多不多，並不看它是文言文還是白話文，祇要注意選用字詞，白話文是可以比文言文更省字的。

文言係：才疏學淺，恐難勝任，不堪從命

白話係：幹不了

真係不了。

白話文其實即係支那文，兩樣都係垃圾

“幹不了” 除左能力上，重可以係體力上，精神上… 含胡之餘未能完整表達意思，聽既人可能會加以追問

才疏學淺，恐難勝任，不堪從命
清晰簡潔，完整表達左一個謙遜既意願
白話文用12 個字係做唔到咁既效果

文言唯一唔啱用嘅地方係法律同科學，其他無論社會倫理定感情都一律優於白話文

能力不足，不了 6隻字

我覺得文言文 好優美
而且數字 就能夠解釋當時人既 心情同處境